王毅稱韋德齊訪台將付出代價，在台捷克人反嗆「去死吧」

〔即時新聞／綜合報導〕捷克參議院議長韋德齊日前率團訪台，卻被中國外交部長王毅批評是「公開挑釁」，揚言會讓韋德齊及背後的反華勢力付出「沉重代價」。而王毅的發言也引起捷克外長佩崔傑克不滿，在台北經營捷克餐酒館的捷克籍老闆皮哈（Karel Picha）則直言：「大部分捷克人應該會對他說『去死吧』。」

根據《美國之音》報導，皮哈提到，由於蘇聯共產黨占領捷克長達30年，對捷克人的傷害太深，因此捷克人民只要聽到有任何一個共產國家威脅捷克，「我們就會恨得咬牙切齒」。

皮哈表示，雖然捷克政府和總統並未公開支持韋德齊訪台，但官方也絕對不會喜歡被威脅或是主權被侵害，然而大部分捷克人民也不會害怕被中國報復，尤其是捷克的經濟其實並不依賴中國。

香港有冇捷克菜呢？